日媒揭密24年前台海危機 中共打了一通「神秘電話」

日媒揭密24年前台海危機 中共打了一通「神秘電話」

2019-04-03

〔駐日特派員林翠儀／東京2日報導〕日本產經新聞從3日起連載「李登輝秘錄」。 首篇連載從1995年7月的台海飛彈危機開始切入，前總統府資政曾永賢證實，飛彈發射前他接到來自中方神秘電話，通知他「2、3週後將朝台灣發射飛彈，但請稍安勿躁」。雖然兩岸緊張的情勢一直持續到96年3月總統大選之後，期間美國甚至派遣兩艘航空母艦巡航台灣海峽，但因為有這通電話事前知會，台灣才能從頭到尾冷靜應對。

報導中指出，神秘電話通話時間很短，發話地點不明，但打電話的人是和曾永賢當密使時接觸的對象之一。

產經新聞從4月起連載「李登輝秘錄」，記錄現年96歲前總統李登輝發動台灣民主化的「寧靜革命」、面對中共文攻武嚇及與日本深厚的關係等共10部分的內容，預定連載至今年底為止。刊頭的「李登輝秘錄」是由阿輝伯親筆提字。

今天登場的首篇連載取自曾永賢的證詞談及95年台海飛彈危機，以及他在92年擔任李登輝「密使」前往香港和北京與中共高層會談的過程。1924年出生的曾永賢僅小李登輝1歲，他早年負笈日本，返台後加入台共組織被捕，後來以「自新人員」身分進入調查局專研中共情報，李登輝執政後延攬他進入國統會擔任研究委員，統籌對中國政策研究與對日外交工作，後再改任國策顧問、資政，2004年才從總統府退休。

曾永賢在92年底受李登輝命令與中方秘密接觸，雙方先在香港的一家飯店進行會談，後來中方突然邀請前往北京，曾永賢請示李登輝後轉往北京，中方深識曾永賢與李登輝關係密切安排了「驚喜」，由時任中國國家主席的楊尚昆親自接待。

由於有這次密使會談，李登輝時代才能建立與中共高層的極機密聯絡管道，所以在95年7月中共對台海發射飛彈前事先通知台灣。曾永賢表示，7月初他在自宅接到神秘電話通知「2、3週後將朝台灣發射飛彈，但請稍安勿躁」，他立即奔向總統府向李登輝報告，並解讀中國要傳達的意思是，飛射並不會直擊台灣本島，所以不要著急採取軍事報復措施。曾永賢回憶李登輝當時聽到他的分析露出了鬆了一口氣的表情。

95年7月18日中國新華社預告中國將進行以攻台為設定的彈道飛彈演習，同月21日江西省基地發射 「東風15」飛彈，落在距離台灣北部約130公里的東海釣魚台海域附近。由於有92年曾永賢與楊尚昆的會談，雙方建立極機密情報管道，3年後的射台飛彈，台灣才能接到中共事前通知，曾永賢對於兩岸的密使管道發揮功能，避免發生最糟的軍事衝突感到欣慰。

產經報導指出，明年1月台灣將進行4年1度的總統大選，今年1月2日中國國家主席習近平要求台灣接受「一國兩制」，強調不排除對台行使武力的可能。3月31日中共2架軍機越過台海中線侵入台灣領空，目前中台高層極機密情報管道不知是否還維持運作，這此情下台海軍事緊張再度提高，不過中國的軍事力，24年來已有很大的變化。
[img]
[/img]
日本產經新聞3日起連載「李登輝秘錄」。（翻攝自產經新聞）

咁on9
人地射埋飛彈黎恐嚇你全國
理鳩個電話咩

習帝快出兵

人地既新聞媒體真係高質

當年解放軍總後勤部少將劉連昆被國軍策反，事前秘密通水俾台北知飛彈無彈頭，純粹靠嚇；但因為李登輝公開同記者講中共飛彈係「空包彈」，因而引起中共情報部門警覺，繼而將中華民國喺大陸成個情報網連根拔起，劉連昆被處死

劉的事蹟可以拍電影

李登輝同李光耀真係無得比。

都叫半個自己人

成個情報網冇左

蠢撚到唔知乜野可以檯面講，乜野要檯底講

明明係有自己既特務/內應事前通知
點解篇新聞講到好似係強國事前通知，所以台灣先放心晒